---
aid: 9025
zid: 785356
title: "临高启明现阶段组织机构表"
author: 1050348450
date: 2018-12-14 17:51:35+07:00
lastmod: 2018-12-16 11:02:00+07:00
---

1050348450 于 2018-12-14 17:51:35 发表了：

_本帖最后由 1050348450 于 2018-12-14 17:54 编辑_

**大宋澳洲行在.png** _(149.98 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-12-14 17:50 上传

还请各位大佬看一下啊，哪里有什么遗漏，错误的地方，不想看图片的，可以点击链接元老院组织机构

https://mubu.com/doc/9ibF9gQ7z0

---

叶青 于 2018-12-14 18:07:08 发表了：

元老院有独立最高检察院吧

---

1050348450 于 2018-12-14 18:07:58 发表了：

> 叶青 发表于 2018-12-14 18:07
>
> 元老院有独立最高检察院吧

最新机构改革里面最高检并入到法务省了

---

adol 于 2018-12-14 18:14:27 发表了：

_本帖最后由 adol 于 2018-12-14 18:19 编辑_

元老院全体大会，全体就不用代表了。

仲裁庭似乎保留了吧。

有个直属的契卡，还有财政省的审计局，没有说明联系。

政治处似乎已经从总参独立出来了。

驻外站归属没提。

地方机构没提，广东海南两个大区。还有济州台湾等。

海南电信出现了两次，分别在国土交通省和企划院。

渔业总队、大波航运公司、东南亚公司、雷州糖业、起威系没提。

海岸警卫队漏掉了。

国民学校、文理学院。。。（事业单位？）

---

1050348450 于 2018-12-14 18:36:51 发表了：

> adol 发表于 2018-12-14 18:14
>
> 元老院全体大会，全体就不用代表了。
>
> 仲裁庭似乎保留了吧。
>
> 有个直属的契卡，还有财政省的审计局，没有说明 ...

海南电信出现两次是想体现企划院履行出资人或资本管理

---

1050348450 于 2018-12-14 18:41:09 发表了：

> adol 发表于 2018-12-14 18:14
>
> 元老院全体大会，全体就不用代表了。
>
> 仲裁庭似乎保留了吧。
>
> 有个直属的契卡，还有财政省的审计局，没有说明 ...

仲裁庭被裁撤了，契卡的正式名称就是元老院审计与反贪污调查局，跟财政省的审计局是一个班子两个牌子，政治处这个不太清楚，归到哪个部门了？地方机构还没弄呢，渔业总队、大波航运公司、东南亚公司、雷州糖业、起威系，海岸警卫队，国民学校、文理学院这些我全都没找到他们属于哪个部门

---

黄汉民 于 2018-12-14 21:11:30 发表了：

真理部不是大图管的吧

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-12-15 01:59:50 发表了：

殖民贸易部地位好低啊

---

kong78 于 2018-12-15 08:10:33 发表了：

做的不错，谢谢。

---

1050348450 于 2018-12-15 09:55:34 发表了：

> kong78 发表于 2018-12-15 08:10
>
> 做的不错，谢谢。

闲着无聊做的，谢谢

---

1050348450 于 2018-12-15 09:56:21 发表了：

> 巴拉莱卡大尉 发表于 2018-12-15 01:59
>
> 殖民贸易部地位好低啊

殖民贸易部并入到外务省了

---

1050348450 于 2018-12-15 09:56:53 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-12-14 21:11
>
> 真理部不是大图管的吧

是吗？我查到的是属于大图书馆

---

飞翔中的板砖 于 2018-12-15 10:12:02 发表了：

_本帖最后由 飞翔中的板砖 于 2018-12-15 10:13 编辑_

> 1050348450 发表于 2018-12-15 09:56
>
> 殖民贸易部并入到外务省了

从职能上来说殖民贸易部是属于外务省还是经济产业省都说不来吧……

---

飞翔中的板砖 于 2018-12-15 10:12:43 发表了：

宗教事务办公室或许可以改名“宗教事务司”？

---

1050348450 于 2018-12-15 10:54:26 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-12-15 10:12
>
> 宗教事务办公室或许可以改名“宗教事务司”？

这是根据书里，书里改名才行

---

1050348450 于 2018-12-15 10:55:04 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-12-15 10:12
>
> 从职能上来说殖民贸易部是属于外务省还是经济产业省都说不来吧……

这是书里面弄的，想改的话可以在论坛讨论

---

建国门之星 于 2018-12-15 13:03:08 发表了：

现在看来你澳宋组织机构真像北朝鲜...

---

adol 于 2018-12-15 13:45:18 发表了：

> 1050348450 发表于 2018-12-14 18:41
>
> 仲裁庭被裁撤了，契卡的正式名称就是元老院审计与反贪污调查局，跟财政省的审计局是一个班子两个牌子，政 ...

仲裁庭确实裁撤了，我记错了。。。

不过如果契卡直属的话，财政省应该就没有审计局了吧。

国民学校肯定是教育部，文理学院过去是办公厅，现在应该也是教育部了。

渔业总队原来是海军部，现在可能是农林水产省

东南亚公司应该是殖民贸易部？

驻外站原来也是殖民贸易长官下属，现在可能是企划院下属。

海岸警卫队应该是归人民保安省。和国民军差不多地位，一个陆一个海。

如果企划院还具有旧时空国资委的职能的话，起威系应该也是企划院。可能对外情报局也掺一脚？

---

深河 于 2018-12-15 14:03:22 发表了：

……军工口归谁管啊？

---

飞翔中的板砖 于 2018-12-15 14:08:06 发表了：

> 1050348450 发表于 2018-12-15 10:55
>
> 这是书里面弄的，想改的话可以在论坛讨论

了解了，谢谢

---

1050348450 于 2018-12-15 14:38:23 发表了：

> adol 发表于 2018-12-15 13:45
>
> 仲裁庭确实裁撤了，我记错了。。。
>
> 不过如果契卡直属的话，财政省应该就没有审计局了吧。

财政省的审计局是为了以后弄得，我都是根据书里面摘抄出来的

---

1050348450 于 2018-12-15 14:47:31 发表了：

> 深河 发表于 2018-12-15 14:03
>
> ……军工口归谁管啊？

具体哪些机构啊？我去书里查查

---

海军仙人参谋 于 2018-12-15 23:59:49 发表了：

lz，根据原文设定军令军政二元化，武装力量省的海军下属海军部及军令部两个部门，陆军为陆军部及参谋本部

---

奇怪的抓手 于 2018-12-16 00:03:59 发表了：

最开始是有税务总署的。后来实际运行中，财政税务合并为财税总局了

---

wwz45 于 2018-12-16 00:08:41 发表了：

议会？哪里来的议会？

---

1050348450 于 2018-12-16 10:24:12 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-12-16 00:03
>
> 最开始是有税务总署的。后来实际运行中，财政税务合并为财税总局了

哇，大佬好

---

1050348450 于 2018-12-16 10:24:45 发表了：

> wwz45 发表于 2018-12-16 00:08
>
> 议会？哪里来的议会？

《临高启明》第七卷 大陆：第五节 机构改革（三）

---

1050348450 于 2018-12-16 10:26:02 发表了：

> 海军仙人参谋 发表于 2018-12-15 23:59
>
> lz，根据原文设定军令军政二元化，武装力量省的海军下属海军部及军令部两个部门，陆军为陆军部及参谋本部 ...

我知道，但是根据原文设定，武装力量省还是下辖总参谋部呢

---

wwz45 于 2018-12-16 10:31:23 发表了：

> 1050348450 发表于 2018-12-16 10:24
>
> 《临高启明》第七卷 大陆：第五节 机构改革（三）

没看到啊有原文吗？版本不一样？、

---

1050348450 于 2018-12-16 10:49:18 发表了：

> wwz45 发表于 2018-12-16 10:31
>
> 没看到啊有原文吗？版本不一样？、

第四节，机构改革（二）

&nbsp; &nbsp;具体到体制上安排，新政体废除了旧有的元老院－执委会的体系，采取了一套新得体制。

&nbsp; &nbsp; 在新体制下，元老院不再是议会。而是作为国家最高权力的象征和最终裁决者，地位近乎于伊朗伊斯兰共和国的“专家会议”。

&nbsp; &nbsp; 元老院主席是元老院国家的最高领导人，也是元老院的领导人和象征。主席的权限包括任免武装部队指挥官、仲裁庭庭长、内阁首脑；宣战或宣布停战；协调国家三权机构领导人之间的关系；颁发委任状，在政府首脑有渎职行为或议会认为其政治上无能的条件下将其罢免等等。

&nbsp; &nbsp; 主席通过元老院选举产生。元老院每年举行一次年会，讨论国家大事及主席的行为。元老院可在主席不称职或失去主席的必要条件时以三分之二多数废黜主席。主席的任期为四年，可连任一届。

&nbsp; &nbsp; 政府实行内阁制，废除执委会体系。国务卿是继主席之后的政府首脑。国务卿通过中央政务院管理国家日常工作。他有权任命数名人民委员。分管各项专门事务。国务卿由议会选举产生，任期四年。可连任一届。人民委员由国务卿提名，需要议会审议通过。

&nbsp; &nbsp; 国务卿和人民委员的提名、选举和任命均需得到元老院的同意。

&nbsp; &nbsp; 原各执委分管的各个部委办除少数外全部并入中央政务院系统，按照大部制原则进行调整重组。这么一来，国务卿就是名正言顺的总理，人民委员相当于分管的副总理。国务卿能够有效的管理控制政府的各个部门，而不是像过去那样政出多门。

&nbsp; &nbsp; 新得中央政务院大致分为：财政省、外务省、法务省、武装力量省、国土交通省、农林水产省、经济产业省、文化科学省、民生劳动省、人民保安省、企划院。

&nbsp; &nbsp; 议会是元老院国家的最高立法机构，采取上下两院制。目前只设立上议院。每一位已成年并且享有完全元老权力的元老自动成为上议院议员，享有议员权力。

&nbsp; &nbsp; 议会享有一切最高立法机构应有的权力，诸如有权批准同外国签订一切条约、协议和合同；审议财政预算案；随时对国务卿、人民委员和部长进行质询和弹劾，批准政府需要采取的紧急措施等等。但是，议会通过的任何议案必须得到元老的批准后才能成为法律。议长一年一选，可以连选连任。

&nbsp; &nbsp; 为了保证议会决议不违背《共同纲领》，元老院有权监督、审查和否决议会通过的一切决议和提案。

&nbsp; &nbsp; 别看这套制度现在只是“自己监督自己，自己批准自己”，元老院和上议院合实际是一回事，却为未来向归化民分享权力做了制度上的准备，等到将来条件成熟之后，元老院就会退居幕后，以“监护人”的身份存在，只把握大方向，而不是直接插手具体政务。

---

海军仙人参谋 于 2018-12-16 11:01:34 发表了：

> 1050348450 发表于 2018-12-16 10:26
>
> 我知道，但是根据原文设定，武装力量省还是下辖总参谋部呢

不影响，元老院二元化是这样的对应的，参本和军令部对总参负责，陆军和海军部对武力省负责，理论上这四个单位编制和主官级别是相同的

---

海军仙人参谋 于 2018-12-16 11:02:43 发表了：

算四个平级兄弟单位了

---
